一小時內四宗車禍 青嶼幹線近癱瘓

一小時內四宗車禍 青嶼幹線近癱瘓

12.4K
要聞

【本報訊】青嶼幹線昨晨於1小時內發生4宗車禍，造成7人受傷，青嶼幹線往機場方向大擠塞，至近中午車龍才消散。大批旅客飽受塞車之苦，行程受阻，有人險趕不及航班。

汲水門大橋昨發生6車串燒相撞。fb小心駕駛群組Hung Johnny So圖片

6車串燒 6人送院

昨晨約7時半，北大嶼山公路慢線往機場方向近欣澳，一度因車輛故障而封閉，約20分鐘後完成清理後解封。不過，至8時左右，青馬大橋往機場慢線又有車輛故障，約半小時後方完成清理。

至早上8時47分，青馬大橋快線入機場方向，3輛的士及一輛私家車連環相撞，事件中無人受傷，警員到場後封鎖快線調查約20分鐘，令交通出現擠塞。不料青馬大橋剛解封10分鐘，在9時16分青馬大橋珀麗灣向機場又有6車串燒車禍，涉及私家車及的士相撞，6人受傷送院。

其後，於9時23分及9時51分，先後再有兩輛私家車與一輛的士，以及4輛私家車與兩輛的士相撞，一人受傷。受連串意外影響，往機場的交通出現大擠塞，運輸署宣佈汲水門大橋往機場方向的龍尾一度延至10公里外的大欖隧道及屯門公路近小欖附近。

不少趕搭航機旅客受意外影響，市民Chloe乘搭昨上午11時15分航班往新加坡，她早於9時已乘搭的士往機場，但受連環意外影響致行程受阻。她指當時心急如焚曾作最壞打算，需改搭另一航班，幸好最終趕及，坦言鬆一口氣，「我嚟到機場真係笑晒口」。

■記者張培生

市民Chloe乘搭昨上午11時15分航班往新加坡，她早於9時已乘搭的士往機場

正常唔係2個鐘前到架咩?

屌等左3個字車，坐左9個字，先到荃灣，平時5個字車程 坐西鐵一早到左

港女 做曬網上checkin
最興一小時前到

樓主硬膠泛民打手LIKLN

屯門去荃灣

btw邊度都見到你